[
  {
    "Question": "'పూజకన్న నెంచ బుద్ధి ప్రధానంబు' ఈ పద్యపాదం తరువాత వచ్చే పద్యపాదం ఏది?",
    "A": "కులము కన్న మిగుల గుణము ప్రధానంబు",
    "B": "పదము లెన్నియైన పరమార్థ మొక్కటే",
    "C": "బ్రతుక వచ్చుగాక బహుబంధనములైన",
    "D": "మాటకన్న నెంచ మనసు దృఢము",
    "Answer": "కులము కన్న మిగుల గుణము ప్రధానంబు"
  },
  {
    "Question": "'పరివర్తన' అర్థం ఏమిటి?",
    "A": "క్రమపద్ధతి",
    "B": "మార్పు",
    "C": "ప్రదక్షిణ",
    "D": "ఆనందం",
    "Answer": "మార్పు"
  },
  {
    "Question": "షేక్ నాజర్ గారిని భారత ప్రభుత్వం ఈ పురస్కారంతో సత్కరించింది.",
    "A": "కళాప్రపూర్ణ",
    "B": "పద్మభూషణ్",
    "C": "పద్మవిభూషణ్",
    "D": "పద్మశ్రీ",
    "Answer": "పద్మశ్రీ"
  },
  {
    "Question": "భ్రమక పదం గురించి ఏమిటి?",
    "A": "కేవలం అచ్చులతో ఏర్పడుతుంది.",
    "B": "పొల్లు హల్లులతో మాత్రమే ఏర్పడుతుంది.",
    "C": "ఎటునుంచి చదివినా ఒకేలా ఉంటుంది.",
    "D": "ఉభయాక్షరాలతో మాత్రమే ఏర్పడుతుంది.",
    "Answer": "ఎటునుంచి చదివినా ఒకేలా ఉంటుంది."
  },
  {
    "Question": "'అనలం' పర్యాయపదాలు ఏవి?",
    "A": "నీరు, జలము",
    "B": "గాలి, వాయువు",
    "C": "అగ్ని, వహ్ని",
    "D": "మారుతం, ప్రభంజనం",
    "Answer": "అగ్ని, వహ్ని"
  },
  {
    "Question": "'అనూష, ఆదిత్య, అత్తమ్మ' పాత్రలు గల పాఠం ఏది?",
    "A": "ముగ్గుల్లో సంక్రాంతి",
    "B": "కొండవాగు",
    "C": "ఇటిజ్ పండుగ",
    "D": "మమకారం",
    "Answer": "ముగ్గుల్లో సంక్రాంతి"
  },
  {
    "Question": "'దర్శనం' ఈ పదానికి నానార్థాలు ఏవి?",
    "A": "కన్ను, నేత్రం",
    "B": "చూపు, బుద్ధి",
    "C": "నయనం, నేత్రం",
    "D": "కీర్తి, చూపు",
    "Answer": "చూపు, బుద్ధి"
  },
  {
    "Question": "'చల్లని ప్రభాత పవనం ఒంటిని తాకుతూ కన్నతల్లి స్పర్శలా హాయినిస్తుంది.' ఈ వాక్యంలో ఉపమేయం ఏది?",
    "A": "కన్నతల్లి స్పర్శ",
    "B": "చల్లని ప్రభాత పవనం",
    "C": "హాయినిస్తుంది",
    "D": "ఒంటిని తాకుతూ",
    "Answer": "చల్లని ప్రభాత పవనం"
  },
  {
    "Question": "కింది వాటిలో మధ్య గురువు గల గణం ఏది?",
    "A": "స",
    "B": "జ",
    "C": "బ",
    "D": "న",
    "Answer": "జ"
  },
  {
    "Question": "'', ໖, ໖, ໖...' ఈ శ్రేణిలో ఏవి ఉంటాయి?",
    "A": "అంతస్థాలు",
    "B": "అనునాసికాలు",
    "C": "వర్గయుక్కులు",
    "D": "ఊష్మాలు",
    "Answer": "వర్గయుక్కులు"
  },
  {
    "Question": "కింది వాటిలో ద్విగు సమాస పదాలను గుర్తించండి.",
    "A": "షణ్ముఖు",
    "B": "షణ్ముఖాలు",
    "C": "త్రినేత్రుడు",
    "D": "త్రినేత్రాలు",
    "Answer": "త్రినేత్రుడు"
  },
  {
    "Question": "'వారు గొప్ప విద్యావంతులు' ఈ వాక్యంలో 'వారు' అంటే ఏమిటి?",
    "A": "ప్రథమ పురుష ఏకవచనం",
    "B": "ప్రథమ పురుష బహువచనం",
    "C": "ఉత్తమ పురుష ఏకవచనం",
    "D": "మధ్యమ పురుష ఏకవచనం",
    "Answer": "ప్రథమ పురుష బహువచనం"
  },
  {
    "Question": "బుద్ధుడు జ్ఞానోదయం పొందిన ప్రదేశం ఏది?",
    "A": "వారణాసి",
    "B": "బుద్ధగయ",
    "C": "ప్రయాగ",
    "D": "లుంబిని",
    "Answer": "బుద్ధగయ"
  },
  {
    "Question": "కింది వాటిలో సరైన సంక్లిష్ట వాక్యాన్ని గుర్తించండి.",
    "A": "పద్మ నిద్ర లేచి, స్నానం చేసి, బడికి వెళ్ళింది.",
    "B": "పద్మ నిద్రలేచి స్నానం చేసింది మరియు బడికి వెళ్ళింది.",
    "C": "పద్మ నిద్రలేచి స్నానం చేస్తుంది మరియు బడికి వెళ్తుంది.",
    "D": "పద్మ లేస్తుంది. స్నానం చేస్తుంది.",
    "Answer": "పద్మ నిద్రలేచి స్నానం చేసింది మరియు బడికి వెళ్ళింది."
  },
  {
    "Question": "కింది వాటిలో తాలవ్యం ఏది?",
    "A": "ర",
    "B": "ల",
    "C": "ళ",
    "D": "య",
    "Answer": "ళ"
  },
  {
    "Question": "శ్రవణానికి, పఠనానికి, లేఖనానికి సమన్వయం ఏర్పరిచేది ఏమిటి?",
    "A": "దృష్టిలేఖనం",
    "B": "ఉక్తలేఖనం",
    "C": "వరఒడి",
    "D": "ఉక్తరచన",
    "Answer": "ఉక్తలేఖనం"
  },
  {
    "Question": "అనుమానోపపత్తి పద్ధతికి గల పేర్లు ఏమిటి?",
    "A": "సంప్రదాయ పద్ధతి, ఆధునిక పద్ధతి",
    "B": "ఉదాహరణ పద్ధతి, శాస్త్ర పద్దతి",
    "C": "ఆధునిక పద్ధతి, శాస్త్ర పద్దతి",
    "D": "సంప్రదాయ పద్ధతి, శాస్త్ర పద్దతి",
    "Answer": "సంప్రదాయ పద్ధతి, శాస్త్ర పద్దతి"
  },
  {
    "Question": "కొండ వాగు పాఠం ప్రక్రియ ఏమిటి?",
    "A": "గేయం",
    "B": "వచన కవిత",
    "C": "లేఖ",
    "D": "సంభాషణ",
    "Answer": "వచన కవిత"
  },
  {
    "Question": "తలదూర్చి............ పోటుకు వెరచినట్లు పై సామెతకు ఖాళీలో సరిపోయే పదాలు గుర్తించండి.",
    "A": "రోట్లో, రోకటి",
    "B": "రోకటి, రోట్లో",
    "C": "తిరగలి, రోకటి",
    "D": "పాత్రం, రోకలి",
    "Answer": "రోట్లో, రోకటి"
  },
  {
    "Question": "దుర్బలులకు సాయం చేయని యెడ కొరగా దెందుకు మనుజుని మనుగడ' ఈ గేయ పంక్తులు గల పాఠం ఏమిటి?",
    "A": "పరివర్తన",
    "B": "మంచి బాలుడు",
    "C": "సాయం",
    "D": "గోపాల్ తెలివి",
    "Answer": "సాయం"
  },
  {
    "Question": "కదలక మెదలక ఉండే వారిని ఈ జాతీయంతో పోలుస్తారు.",
    "A": "మన్ను తిన్న పాము",
    "B": "మాగన్న కూర",
    "C": "కఠిన పాషాణం",
    "D": "నిలువెత్తు విగ్రహం",
    "Answer": "నిలువెత్తు విగ్రహం"
  },
  {
    "Question": "'కృత్యాలను స్వయంగా నిర్వహించడం' అనే సూత్రం ఆధారంగా గల బోధన పద్ధతి ఏమిటి?",
    "A": "కిండర్ గార్టెన్",
    "B": "మాంటిసోరి",
    "C": "డాల్టన్",
    "D": "సూక్ష్మబోధన",
    "Answer": "మాంటిసోరి"
  },
  {
    "Question": "ఒక వస్తువును లేదా ఉత్పత్తిని, దాని ముఖ్య లక్షణాలను వివరిస్తూ ప్రయోజనాలను నొక్కి చూపిస్తూ బహిరంగంగా చూపించినట్లయితే అదే ప్రదర్శన' అని అన్నది ఎవరు?",
    "A": "ప్రోబెల్",
    "B": "వెబర్",
    "C": "ఆల్బర్ట్",
    "D": "హ్యూగ్స్",
    "Answer": "వెబర్"
  },
  {
    "Question": "'అన్ని బోధనాంశాలకు సముచిత ప్రాధాన్యం ఉండాలి' అని చెప్పే మంచి ప్రశ్నపత్ర లక్షణం ఏమిటి?",
    "A": "విశ్వసనీయత",
    "B": "ఔపయోగిత",
    "C": "వ్యాపకత",
    "D": "వస్తునిష్ఠత",
    "Answer": "వ్యాపకత"
  }
]